[美軍資料研究] 戰爭中傷亡率達30%即崩潰！就算對面人幾多都好 收佢30%皮就贏！

網上轉發
崩潰的理論下限是 30%傷亡，傷亡超過此數則無法完成任務。
精銳部隊或可承受高一些的傷亡率，而弱雞部隊則毫無下限。
實際戰鬥發生過很多損失超過 30%，但是堅持戰鬥贏下戰鬥的例子。

問題是：作戰參謀敢在作戰計劃中按死傷慘重依然打贏來算嗎？
不敢的話，那就是按 30%算。

按照美軍文檔 《野戰炮兵行動及火力支援》裏面對炮擊效果的三個定義分別是：
壓制，中止，殲滅
壓制：Suppress，短時間內使敵方的作戰能力變得低效，造成至少 3%的傷亡或者物資損失。（使用煙霧彈也算壓制）
中止：Neutralize，短時間內使敵方失去完成特定任務的能力，造成至少 10%的傷亡或者物資損失。
殲滅：Destroy，摧毀敵方的作戰意志，造成至少 30%的傷亡或者物資損失，使其永久或者很長時間內無法作戰。

《Field Artillery Operations and Fire Support》

另外，在文檔 AD0875820，《前線空中打擊效果評估：連級部隊傷亡率，被壓制與作戰效能之間的關系》裏面有這麽一份表格，可以看到一個步兵連，士氣全滿，鬥志昂揚投入進攻。傷亡率達到 23%的時候，能保持有效戰鬥的人已經不到一半了。
傷亡率到達 30%的時候，剩余 70%的生還者全部失去了作戰能力，（沒有配合亂打一氣，躲起來消極戰鬥，等等）
這也是為什麽沖鋒中只損失了一部分兵力，指揮官就會下令退卻，因為剩下來的那些士兵早就無心/無力作戰，要撤退下來整編一下，繼續放在敵人火力下只是白白送死，不會有任何效果。

《FAST-VAL Relationships Among Casualties, Suppression, and the Performance of Company-Size Units》

有人楞要爭論 XX軍打到最後一個人都沒有崩潰，這種都是特例，另外的 999次正常崩潰，誰會拿出來說。
補充：步兵連防守的時候，傷亡率與作戰效能的關系，傷亡 50％則剩余士兵也失去戰鬥力。

我還找到另一份 1979年的文檔，AD059384《Casualties as a Measure of The Loss of Combat Effectiveness of an Infantry Battalion 》步兵營的傷亡率與作戰效能

該文研究了二次大戰期間，44個步兵營的傷亡率和 “敗退點”（Break Point ）
Break Point 的定義是：該部隊失去作戰能力，無法完成任務。

分為四個敗退類別
1 進攻－－短時間的重整－－繼續進攻，9個步兵營
2 進攻－－轉入防禦，21個步兵營
3 防禦－－根據命令撤退，13個步兵營
4 防禦－－完全崩潰，5個步兵營

圖表中展示了前三類步兵營在“敗退點”的傷亡率分布（包括敗退當天，敗退日倒數3天，以及投入戰鬥至敗退日的累計）
這是因為作戰持續時間從 2天到22天不等，而較長時間的作戰還可能有兵力補充，如果只算敗退當天的傷亡率則不準確。
可以看出傷亡率最低的進攻部隊，在累計傷亡 10％左右就失去了進攻能力，最厲害的那個步兵營，也只能承受不到 40%累計傷亡。
而最強悍的防禦部隊，堅持到 70%的累計傷亡才撤退。

關鍵是：敗退當天的部隊傷亡率，統統沒有超過 30%
可見，短時間內 30%傷亡，這支部隊就立即退出戰鬥了。

較大規模的戰役，也極少累積傷亡率超過 30%而不敗
下文統計了 92場戰役，時間跨度還挺大，其中包括硫磺島 iwo jima 戰役。

《Historical Data and Lanchester&amp;#39;s Theory of Combat》 part 1 AD480975

結果如下：
攻擊方取勝 47場，20% 以上傷亡還能取勝的有 9場，30% 以上傷亡勝了 2場，50% 以上傷亡取勝的，一場都沒有。
防禦方贏了 45場，20% 以上傷亡還能取勝的有 15場，30% 以上傷亡勝了 6場，50% 以上傷亡取勝的，也是一場都沒有。

從這些戰役的統計來看，30%的傷亡很高概率敗退，50% 傷亡必定敗退。

《Historical Data and Lanchester&amp;#39;s Theory of Combat》part 1
黑點代表攻擊方取勝，白點代表防禦方取勝。所有戰役的數據點，絕大部分都在坐標（0.3,0.3）的左下方

另外，也有人從 平均單日傷亡率 來統計每場戰役。
《Finding the Important Factors in Battle Outcomes A Statistical Exploration of Data from Major Battles》 a386719 統計了 1600年到 1982年，共計 660場主要戰役。
美國內戰 0.85 那個數據點是 battle of Front Royal，北軍參戰人數 1063人，南軍 16000+， 毀滅性打擊。。。
其余戰役的單日傷亡率很少超過 40%

朝鮮戰爭，包括 1951年的上甘嶺戰役。
投入大量兵力爭奪兩個小山頭，所以上甘嶺戰役的 平均每日傷亡率 很低。
局部的陣地可能死傷慘重，但對參戰的整支軍隊而言，只不過是損失了一點“添油”。
現代戰爭的戰場疏散度很高，所以平均每日傷亡率也大大降低，朝鮮戰爭最高不過 10%。（The DCR values of the attacker and the defender remained below 10% level during the campaign）

強帖

Push

TLDR

push

標題都夠做
橙字係highlight
成篇都係support緊標題

pish

最大問題

是無足夠火力
可以對黑警產生極大威脅

一旦小部份人 傷亡
佢地果種 出來打示威者只係Ot的心態
+同狗友圍威喂的心態

就會開始崩潰

問題依家唔係3萬入面嘅30%

警隊編制中
15000係軍裝

仲有其他team 好少落場同文職

再加830個日廿幾架軍車落黎扮換更
（但又冇車返返去）
當個到一車30個人啦好未
20車*30人=600人

目標即係15000+600+老黑既30%

呢個3成預左死人既軍隊

示威者同治安部隊有少冇多

只有一個方法可以有效打擊藍屍

push
[品葱轉載] [文宣戰術] 教你如何宣傳反共，緊貼現在熱門事件。

即係一個街口KO三四個防暴，佢哋可能喊住咁叫撤退

軍裝15000,做低4500個我地就嬴?
示威者200萬人,拉60萬個我地先輸?
我可唔可以咁理解?